\Lm (лемма генерации)
\begin{itemize}
	\item $\Gamma \vdash x : \sigma \implies (x : \sigma) \in \Gamma$
	\item $\Gamma \vdash (M \; N) : \tau \implies \exists \sigma : [\Gamma \vdash M : \sigma \to \tau \wedge \Gamma \vdash N : \sigma]$
	\item $\Gamma \vdash (\lambda \, x \, . \, M) : \rho \implies \exists \sigma, \tau : [\Gamma, x : \sigma \vdash M : \tau \wedge \rho \equiv \sigma \to \tau]$ (а ля Карри)
	\item $\Gamma \vdash (\lambda \, x^{\sigma}\, . \, M) : \rho \implies \exists \tau : [\Gamma, x : \sigma \vdash M : \tau \wedge \rho \equiv \sigma \to \tau]$ (а ля Чёрч)
\end{itemize}

\begin{proof}
	Следует из определения выводимости типов в контексте.
\end{proof}

\Lm (о типизируемости подтерма)

Если терм типизируем, то и любой его подтерм типизируем

\Lm Расширение контекста не влияет на выводимость типа.

\Lm Свободные переменные типизируемого терма лежат в контексте.

\Lm Сужение контекста до свободных переменных терма не влияет на выводимость типа.

\Rem Существуют нетипизируемые термы.

\Def Для $\sigma, \tau \in \TT$ подстановку $\tau$ вместо $\alpha$ в $\sigma$ обозначим за $[\alpha := \tau]\sigma$

\Lm (о подстановке типа)

$\Gamma \vdash M : \sigma \implies [\alpha := \tau]\Gamma \vdash M : [\alpha := \tau] \sigma$ (а-ля Карри)

$\Gamma \vdash M : \sigma \implies [\alpha := \tau]\Gamma \vdash [\alpha := \tau]M : [\alpha := \tau] \sigma$ (а-ля Чёрч)

\Lm (о подстановке терма)

Подходящая по типу подстановка (вместо некоторой переменной) не меняет типа терма.

\Lm $\beta$-редукция не меняет типа терма.

\Lm В системе <<а ля Чёрч>> терм имеет единственный тип.

\Cons Типизируемые $\beta$-конвертируемые термы имеют один и тот же тип в системе <<а ля Чёрч>>.